低收入打工仔 你一個月平均洗幾錢？

如題

想知道大家點慳錢

小弟月入20000$ 未計家用 平均一個月洗$7000

保險$800
交稅$600
搭車$1000
食飯早午晚 $3500
電話費 icloud 蘋果 netflix 400$
零食野飲$500
剪頭髮飲野$500

仲有咩可以慳

大概七八千

利申17k

17500
食 0$公司
車費 400
家用 2000
自己洗費1000
拍拖1000
雜費 150

[member]衰賭波 每月2000#:~(#b#:~(#b[/member]

$58K月入
每月大概洗$40K

用綠卡交通費每個月100

認真. 夜晚果餐返屋企吃

搭車買月票果d

netflix 果d 可以唔睇就唔睇

電話費唔好用咁貴

飲少d 野

你保險已經算少, 我個個月供$1500, 夜晚盡量屋企吃

生活得開唔開心

最低工資$37.5，返12個鐘，26日 = $11,700
MPF：5% = $585
早午晚三餐：$130 x 26/日= $3,380
租劏房：$5,500
水電煤：$2,000
叫雞：$500 x 5次 = $2,500
雜費：$1,000
———————————————
$-1,265

3000-4000
坐車200（公司claim到300）
早午餐6-70
晚飯自煮20-30，有時無胃口食隻烚旦算
出街最多都係食200-300蚊
（但好少出街）
電話費90
一個月500蚊超市/759買零食野飲/飲下唇茶（唔計入晚飯個part)
呢排多左出去食黃店應該有用多左。但點都用唔到5000一個月

行路返工慳交通費

水電煤$2000

22k,個個月清

搵咁少都拍拖

初出黎做野得一萬，唔計家用洗大約3-4千，之後呢個洗費數無變過，一有淨錢就買磚頭....

有得食真係慳好多

無人煮 一個月先飲一次兩次

收入20K

保險兩份 1K+2k
月供股 4K
家用3k
交通1K
食3K
買野唔定

家用先最金
一出糧冇左1/3

慳黎做乜?
今日慳錢聽日洗錢?

叫埋D老雞

Netflix 果D唔舊幾水一個月當娛樂都要慳既話...唔知你生存黎仲有咩意義

黃店

月月清

講真一句 港女唔係個個都貪錢食貴野
你溝個超靚又貪錢既女 無計

交稅 保險唔係月月交？
同埋唔洗比家用 真開心

儲到一萬都好勁
一年有$12萬
算唔錯

17000

月租 2890
油錢 700
上網 316,168
家月 3500
搭車 245
食飯 42 x22日 (924)
call g 500
買模型 1500

年繳 不過每個月會儲定當洗左
未計家用

冇計 人工低 要慳啲洗

唔買保險

劏房咁平?

點解咁多雞蟲

月入40K
番工交通加食飯1600-1800左右
同女友出街3K左右
家用2K
同朋友食飯平均當1K
偶爾OT自己食晚飯當300
每個月8K左右
但節日慶祝/禮物就實大超支
唔計女，自己使，真係4K都夠

巴打你保險都幾貴
你買左邊幾份

我就買左自願醫保 危疾
二千幾一年

黎緊2月加到45K
但開支基本上唔會變

點解咁少人有保險
每月月費 食飯飲野個啲

又少人過海返工

唉 我都係
今年三月加埋人工先$16000未扣老強
但我同你一樣 FG開始已經有計劃
希望三十前有一百萬

粉嶺都唔得
要$7000-8000

醫保父母幫手買

我有呀 巴打
保險 醫療真係有用

買咩保險？ 淨係得公司張射波卡
利申冇買過

加油呀希望你成功

咁好⋯⋯屌 我地要幫返老母買保險 卜街

其實係你平？
正常大房medical 都二百幾一個月 加埋意外危疾人壽 600合理

扣稅MPF後每月可支配收入65%用黎儲錢買樓
香港人宿命
人工唔算低但成份糧比樓食哂

因為需要囉

22-25K
家用3K
月供股6.5K
食飯2K
食煙飲酒2K
搭車1K
上網 電話 Netflix 500
成日飲酒都洗突 搞到儲錢慢咗
希望2020戒到

意外 人壽 咁多份保險
我自己唔買人壽 啦 唔生仔 無後唔洗買
死左 掉落海算 最平
意外都唔買 唔係從事危險工作
咁$600就差不多 一年$7200

500都老雞 ？我新手叫雞咩價位係正常人？

係 屌呀 仲要供三十年

轉飛機杯點睇

人壽係保障兩老 因為仲要供養佢地幾十年

食飯早午晚點做到$3500？真係餐餐快餐/茶記？

netflix 用假acc咪算

覺得自己幾大洗..拍拖一個月都洗5500
搭車返工20 1日 lunch 60-70 dinner 60 =$150 x26
雜費1k
家用少少象徵3k

所以老野無錢 真係好拖累

Lunch $27唐記飯

大佬...唔係貪錢都要生活架嘛..

十幾K
買野玩都要儲夠晒先敢買

嗰嗰都畀咁少家用
畀三份一
18k 畀6k老母話少
話餐餐帶飯要畀多啲

all in liverpool

你老母有冇收入

40K但家用2K

早餐 一個包加一罐雀巢咖啡 $20
午餐$50-70
晚餐有時茶記 有時食個生果就當一餐

剪頭飲野可以cut

有啊

保險$1200
娛樂$3000
食飯搭車$2500
叫雞$1XXXX

下下都唔出錢咩？
一人一餐好正常
有一期 玩減肥唔食飯 當減肥

唔好睇 netflix, 睇 netflav 啦，不用錢，但更開心更有意義

一份危疾 一份儲蓄儲蓄依份傻傻下走去供 要供5年 已供一半。當草錢算。

人工4皮 月洗7000內

我同條女拍拖 多數食譚仔 甚至魚蛋河起香港人對食冇執著，但去旅行就食好少少應該既

其實拍拖真係大開支
普通一個週末
食餐飯睇場戲
都400-500...

dinner 都咁？

你估你條女做雞咩
有雞既技術咩

如果父母無資助首期
反而要仔女比substantial 家用
真係想像唔到可以點買樓...

仲要爆房。

係，最多一個月食一兩次拉麵 埋單兩個人 $200都冇。

做雞既人比你想像中多好多

我自己都為食 lunch 是但食okay dinner 都想食好d 大家開心下

點玩法

冇計，香港飲食好貴下，多數個量又少。一間食完又話買杯珍珠奶茶果d 食都食到窮 所以好睇對方咩習慣

我老母搵$22000
都要$6000家用
我搵$16000
屌

屋企冇飯
茶記果啲太大份
夜晚果餐買完分一半第日晏晝食
毒L唔洗交際慳唔少錢

會呀 旅行都係台灣 韓國
一年一次
每人$5000

食飯 2000
搭車 800
上網+電話費 200
零食野飲 500
雜費剪頭髮衫褲 500
拍拖 1000
家用 8000

香港出街食飯
service差
食物質素低
貴得黎唔抵食
btw班閪客同高地價有份造成既

尤其去過日本已經完全唔想係香港出街食飯
個邊招呼勁好知你外國人對你仲殷勤
1千yen lunch set係2個人既份量
開水涷茶任飲唔收加一
食材又高質又新鮮
求其車站面包鋪200yen已經勁好食又足料
唔係垃圾美心咁賣啲空氣含菌超標面包

17000

家用4k
打拳1k
拍拖+自用5k
儲10k
但好多時有一次性消費就儲少d 例如換電話個d

拍拖先1000
恭喜你識到個好女仔呀
我見我身邊啲mk同事幾乎成份糧洗晒落條女

好慘 搵咁少

連登個個50k up...
點答你

True

搵少錢仲唔慳左慳右咁講慳錢有咩用?

總之你記住, 有邊d 開支係一定要用, 有邊d 開支係唔用都唔會死嘅, 咁你就可以慢慢慳到錢, 我自己都未計養緊2 隻貓

無人煮咪自己學下煮, 買下餸, 鬼叫你要慳錢咩, 最多第時搵到錢, 咪吃返好啲囉

家用比8000

交租連水電 6000
煙酒 5000
卡數連雜費 6000-10000

都儲到5000

單身自己住 行路返工 屋企藍割咗冇比家用

計埋水電煤租

見到都心酸

睇你見得密唔密姐
一個weekend 1日500 2日都係1000
一個月都係4000 aa制既話即係2000
唔算過份啦其實

拍拖淨係1000
你淨係拎嚟買套呀

我選擇左打份包飯既工
好彩canteen質素唔算太差我覺得比出面茶記仲好食

見到上面有巴打話1000
真心羡慕

有時真係好灰機 左慳右慳先個一千幾百

分租定套房

咁都係一個好方法, 或者自己帶lunch, 一個月都慳唔少

搵緊16500

保險1200

交通費0

早餐300

午飯0公司包食

晚飯0公司包食

電話費218

屋企上網168

家用3000

我都差唔多其實
利申：睇戲用免費/買一送一飛
食野都係人均100 最多200 加埋aa制

係灰架, 但一年後睇返轉頭, 慳左成皮野, 雖然唔係多, 但當你需要用到時, 真係好重要

$18000

食飯0

車費0

啤酒500

家用4000

假日洗費 2000

做毒撚就冇呢啲煩惱
搵幾多洗幾多自己決定

7000-10000

宜家淨係番工放工就3000左右

睇你識唔識著數
一年一次匯豐買UA現金卷半價
買$300 有$600卷
一年有效 慢慢睇

毒撚 收入$19000 扣咗一千老強

開支：$4000
投資：$15000

基本唔出街冇女就冇問題

三個月先剪一次頭 $60

靚女？

獨立一個單位 房廳廚廁都有

有無樓先

你係咪唔識中文

讀緊書？ 遲d 分手你就明

兩個返工啦

Netflix都唔睇好似冇左人生意義咁

你有咁既想法
自然會吸引衣類型既女
吸引力法則
你覺得D女要有錢有樓食貴野既
你永遠只會識到衣類人
當然基本生活要有
你唔會食一世慘仔
咁就得啦 努力💪🏾

加油 一齊努力儲錢中 同女友

搵$20,000
4K 家用
1K MPF
9K 洗貴

男人老狗 毛生得快 一個月要一次

有netflix可以毒留在家

醫療實要啦，去私家正呀

家用4500
車費400
食野1000
拍拖1500
電話剪髮400
買野500
但係唔知點解個個月用左成皮幾

拍拖都要8000-10000點解有巴打可以1000

22k

食飯3500
車費900
租水電煤：6000
家用：5000
保險1300
電話費314
賭錢3000
強績金：1100

仲有886
通常都拎去買下零食同野飲....

唔想慳問黎把撚

儲到100萬又點 香港冇咩用

Llyi

食 / 住 / 行 / 雜 = 3000 / 10000 / 1200 / 1000

計落先知自己咁大洗
屌

倒貼

16,000
保險 3000
家用2000
拍拖2-3000
雜費1000
返工帶飯
行路返工放工

4-5千 all

21k

儲蓄4000
保險 2300
家用 6000
上網手機費 825
搭車500

保險$800 <--窮人洗鬼買
交稅$600
搭車$1000
食飯早午晚 $3500<---帶飯免費
電話費 icloud 蘋果 netflix 400$ <--窮人冇娛樂
零食野飲$500<--窮人冇娛樂
剪頭髮飲野$500<--窮人冇娛樂

幫你慳咁多

LOAD撚到2046

搵幾多先可以

LM

窮人先要買保險
無飯帶

剪頭髮速剪一個月$50搞掂
唔點食零食飲品
飲得多都係奶茶同茶
公司有茶同奶
屋企就用奶粉沖，咁就買少樣奶

坐車就盡量巴士，我坐巴士會平過黨鐵/小巴

netflix/hbo會同人share
電話費同cloud drive就無得避

家用都預左一筆

零食個d無咩營養就戒左佢啦
個人建康d睇少d醫生食少d藥

剪頭髮都係除非有重要場合，唔係洗咩剪咁貴

細個我都比人呃左
而家就由佢自己慢慢供

netflix 同fd 夾93蚊plan 5個人 每人20蚊有找

嘢飲上hktvmall 特價個陣用d 優惠碼買
上次一波買左幾十包 維他奶 定茶 0.7蚊一包左右

零食 食少d 囉

搭車用信用卡自動增值八達通 一個月坐1000蚊車 都可以回返20蚊 夠你睇一個月netflix

好過無

野飲最衰係 有時經過便利店會忍唔住手買

真心慳好多

咁你諗你啦, 生存 vs 生活

netflix 400$???

15k
1k保險
衣食住行 4k左右 (詳細洗費無認真計過)

計左兩老稅未

一個過60歲都已經唔洗交

搭車有無用月票

都係搵20k 點解交咁少稅？

屋企人會唔會心淡

我都係俾三分一
講出黎啲fd話多

同感, ....我比5000
屋企人都話唔夠...

30k 上個月洗8k多啲
3700食飯
2000 消閒類 睇戲 買game
1000 雜項 買禮物 睇醫生
600 搭車
800 月費類 gym 電話費
18fg嚟緊會買保險

20k收入(mpf後)
3k家用
0.4k交通
1.4k飲食
0.2k電話費/剪頭髮
1k買中意既野/儲錢去旅行
Total: 6k

入場費幾多？

吸引力法則係真就唔會有窮人/單身人士，人人心想事成啦

月入$17000

強姦金$850
保險加危疾$2200
家用$3000
車費$500
食飯$1500
雜項$1000-1500

巴士點樣可以不動聲色？

加埋電話費 報紙 netflix

巴士比正價啦
又唔係黨鐵

你明唔明咩係低收入 你走入黎做咩

黨鐵個聲同學生一樣？

17000

2000家用
1000車費
3000食野
3000 叫雞
6000 賭
2000 自己洗費

兩老個額比人用左
我搭過海巴 新巴有無月票？

我女友有錢 但唔貪錢，我地每月洗費都唔太高，2000-3000左右

有時我比 有時佢比

男人悲歌

月入2萬要交7200稅？？

15-18k

你呢啲係基本收入
唔係低收入

收入45K

家用 6K
供樓15K
水電煤寬頻差餉電話管理費 1.5K
車位 4K (兩個位)
油費 2.5K (兩部車)
早午飯 2K
晚飯自己煮 500-1K
拍拖出街食飯飲酒 2K
買下屎忽嘢比部車 3K
其他唔知點解嘅洗費 (泊車,隧道費,抄牌, 零食, 家居/汽車維修)2K

每個月得返 3 4K

橫掂佢月費 有幾套岩睇 儲齊先一次過睇 慳好多

你同人夾本身都唔會好貴喇

維穩費都幾多喔，日日上連登留言都咁多

如何入行做五毛

500$ G 係咪D阿姐 level

收入30k

供樓17k
管理費1k
水電煤電話費 1k
家用7k
食飯+交通 3k

儲到1k
（如果嗰個月有買衫褲鞋襪，就應該儲唔到）

窮人咪睇公家排街症

儲錢係香港洗緊係無用
儲錢移民先係明智既選擇
利申 23歲仔先儲得<40萬 就算近近地想移台灣都望唔到條終點線

比埋條命

netflix 100蚊咋喎 仲要4條友夾每人30都唔使

交稅一年交一次 你掉埋入去嘅

其實差唔多 已經好慳 無亂買嘢 例如衫褲figure之類 開源節流 永遠都係開源重要過節流 諗下點搵多啲好過

屌你23歲40萬仲想點

省得幾多
省錢大賽呀依㗎？

約17k
食飯 $1800左右唔定
搭車 來回$11蚊 x 26 = 286
雜費 （上網, 電話果d) = 450
供樓 5000
供車 3000
停車場 2800
養狗 $800 （有病有痛就一個星期一千走唔甩）
埋單 14136
Btw 上個月洗大左 -5k

其實係細細個咁多年黎一路儲落
本身人工唔高 出黎做左年半野
岩岩過年呢次加完人工先得19K多d 叫做跟番個市價
之前一路underpaid
黎緊讀書考牌既話又要錢
上網睇過移民d資訊 唔係專業移民個d 郁d都百幾萬起跳
感到目標好遙遠

供樓5000

你自己一個生活洗咁多 拍拖咪乘2囉 點解講到拍拖洗費就會好大 會唔會唔係拍拖問題係條女有問題呢

剪頭髮再慳d
電話費 apple Netflix 200攪掂

只俾人工一成

魚蛋都係5 6百落樓 有鬼妹添喎 唔通下下hg 3000蚊咩

之前啲人俾多又屌 而家俾得少又屌 連登仔真係難服侍 不過40 俾2 係少啲嘅 俾夠1成差唔多

【保守估計】
月入:$14000
家用:$3000
交通費:$1200(夜晚係三個地點番大學: 大埔、九龍塘+將軍澳)
個人洗費:$800
食飯: $100(公司包飯, 一個月$100)

餘數:$8600
利申: 無拍拖+無樓供+一年去一次旅行

係 如果搭開個D站可以留意下咩閘冇聲

月入44k
月洗7k以為已經好大洗
家用10k

揾15k多少少

3k家用
6k股票
5k儲起
1.5k自用

毒撚，冇女朋友，少出街，食屋企

呀仔 幫你儲錢呀

19000
Mpf 950
衣 1000
食 140*30 = 4200
住 4000 家用
行 15*30 = 450
Total: 10600

我底薪 20K 有少少commission 既

我20k唔洗交稅 你冇免稅額？

你已經好慳

月入78k，洗7k

月入19000
交通 1000
家用 1500
學費 1500
食 帶飯+夜晚食屋企
拍拖 ~1500
Gym月費 200
剪頭髮 200
飲野 1000
其他自用
平時無track住洗費 應該差唔多

零食嘢飲要五舊水?
戒左啲珍珠奶茶啦
我搵得你幾倍都冇咁多零食嘢飲

如果而家先去買會唔會好難買
係唔係可以上網買
成日好驚比人捉所以唔敢用
而家最多都係搭輕鐵唔拍卡
我認我廢

150萬港 都叫achievable ge

咩app

移民黎講門檻算低架啦
唯有努力儲錢 快d考牌推高d個人工

早排搵到工加5K人工
主動提出加家用到2500
老豆話唔使叫我快啲儲夠錢買樓

40k都係低收入

15k
7k債
3k日常開支
5k家用

好老豆呀

除左係藍絲乜都好
但藍絲好難頂

咁鬼大使，抵你窮

台灣投資移民門檻係150萬港元？

我都日日帶飯
屋企2老深藍
2k家用當跌左
18k fg

35K Income

供車6500
供樓 13000
車場 3200
油錢 1200
水電煤 800
食飯 3000
電話上網雜費1000
家用 5000

冇錢剩...

Cut 保險
轉工返一份近自己屋企

亦都有唔靚但都貪錢 無計

差不多

你咪好彩
我d fd俾一半添
人生已完

老豆老母幫出首期 俾多啲無所謂 但我兩老唔會 所以唔俾咁多

ys

食 2000
Gym 800
應酬玩樂 ~4000
賭博 1000
家用 6000
各式subscribe 500

我用開excel mark數
都做到呢個功能

3000左右，包括每個月1000蚊既爆房錢

坦白係優點

除左個人個132000 同mpf 無其他了

D人唔知141咩價姐

利申：無幫襯過

有時會 7-11 買野飲 十幾蚊一支 又有薯片 糖 香口膠
應該差不多500一個月

點撚樣一個月用3-4千 教下細佬

我覺得份保險好有用
我年年都會睇下物理治療 claim返皮幾
份工我覺得前途唔錯 應該唔會轉住

20k
扣mpf 19.3k
家用5k
洗6-7k

34k
3k家用
1k養車
2k每年旅行/月
3k食飯
1k交通
其餘儲埋for定期/買股票

32k
家用 4000
交通 1500
食飯 1000
玩具/娛樂 2000

毒撚無乜洗費 放假係屋企打fifa 多
依排出街都係去遊行集會 食黃店

25k
交通1k
食飯7k
賭錢2k
買野1k
不過唔洗比家用

個個都咁好交咁少家用既
我搵兩萬交八千

1K養到車!!??

唔會
你咪同佢講我幫屋企老人家買

一個月揸一兩次 自己車位 只除牌費同保險？

係

當呢度一眾毒撚買玩具都唔止呢個數
一件HT都千5~2千
fig lego都幾百蚊盒
模型都百蚊起跳

食7k飯
日日放題鋸扒打邊爐?

Lunch 70*22
交通番工10*22
唔駛溝女其他真係睇去幾多次食飯/玩 當一次3-400

又唔健康又儲唔到錢戒咗佢啦

戒緊 但好鍾意飲烏龍茶

原來低收入已經講緊20k，我都係出翻去

18k
mpf 900
月投資 8000
月儲蓄 2000
保險 270
家用 2000
平日食飯 (公司+屋企) =0
搭車 600
上網+電話費 546
gym 180
食飯聯誼剪髮衣物玩意 3504

利申: 冇女

朋友話 OK有得買

早排早享受
如果唔係四50歲就有糖尿好慘

會唔會係你屋企人問題

我多數飲野係同fd去聯誼飲酒
乜乜珍奶個堆唔係同條女一齊個陣我都會買

唔該巴打
得閒去問下先
另外我見過八達通網店好似有得買 個隻係唔係一樣?

做邊行?

其實點可能係0
早餐都包埋？
星期六日呢 出去同朋友食飯實有啦
行街肚餓買個包/野飲 一定有

唔會問你咩 直接去買就得 全部朋友都65歲以上

樓主口腔期垃圾

抬一箱返屋企，平時放定一枝落袋

今時今日20k係低收入

17000
家用 0
保險 0
食 150*30=4500
住 1000
行 800
水電煤電話上網 500
雜 2000

計計下，覺得自己洗好多，洗成8800

交租呢？

Ching 剩番個8日冬眠？屋企水電租呢？ 如果乜柒都唔計唔洗交咁個個都得啦

搵15000
還錢3xxxx
其他唔撚計了 完

我都係咁 拍拖成日食譚仔
本身中意食辣 成日都想食辣野 譚仔又就腳

睇醫生 千幾
保險二千幾

家用2k有小許過分啦，起碼都5k啦

7年冇加過人工？

人工冇點變真係好轉工wo 巴打

介緊
坐過海巴 18$一程

幾千儲黎有咩用？

17k點買到樓

每個月有22日working day

番工放工大約$40車費每日，假日一般用$15車費來回= $40*22+ $15*8=$1,000

食飯係灣仔一般$35一日，假日盡量屋企食，加埋同朋友聚會的話，大約$1,500

每個月只餘下$500去買嘢

無溝女，盡量多做義工or參加抗爭旅行

屋企人已退休/供緊樓？

人工19k
衣 =0，要先買
食 120×22 = 2.6k
住+家用 =4150
行 =780月票撚
雜費 =460
用~8k，淨11k

我二萬一，交六千

大埔有,我朋友住緊,但佢話水電加埋唔使一千

屋企人退咗休有政府比每個月$3585長生津所以唔洗比家用

30k

12k租水電煤
500交通
4k食
1.5k保險
3k叫雞
1k上網+會費
2k馬會
———————
每月儲6k

我都係,屋企人有長俸所以比好小家用就得
不過當然只係基層公務員所以長俸好細金額

其實係，10年前食個飯先30蚊，今年已經要5，60蚊。對返物價，今日20k既消費力等於10年前既10k

你睇下連登仔咁多毒撚
就係佢地有你既念法囉
笑死

差不多 同路
唔係下下幾千囉

同屋企住 未計家用8000$

35$ 點做到

點解可以洗咁少😑

月入23k

保險 654
基金 1861
家用 3000
租金連水電 5500
一個月早午晚餐 3500-4000
交通費 400
做gym+興趣班 3000

Total 一個月必要開支18000-19000
都未計拍拖洗費同強積金扣左既錢 月月清😑

月租點解可以2890咁平

係灣仔小店食粥or車仔麵or譚仔無限loop

無錢就痴屋企啦

發覺搵4萬好,6萬又好
開支其實同搵萬5,2萬果時差唔多

唔係慳錢大賽, 係可以點慳錢, 點樣將啲錢利用得最好, 你咁有錢, 你可以skip 呢個topic la, 唔使特登入黎

唔係個個做到, 特別打工仔返完full time 已經好累, 趁放假去做下freelance 都係好事

佢應該係電話費+icloud+netflix 先$400 姐

轉工 2年內要轉一次

又唔好咁樣伏人

轉工係加人工最佳方法

我同意你所講嘅轉工係加人工嘅最好方法, 但2 年轉一次個cv 實花

申請左citi張八達通信用卡，巴士車費八五折

睇你有無料同邊一行 IT界無呢個問題 同埋兩年仲唔夠耐？

17k供到樓

到你搬出黎就知
根本生存唔到

早餐咖啡自己沖啦
雀巢咖啡又唔係平又重甜

我3年半轉第4次工
不過真係太密
黎緊呢份真係要番夠2年先得

搵得少過你，月月清

18k比6k
20k比6k
40k比6k
自己諗下加人工同唔同老母講啦

差唔多淨40k
存多10年夠退休
巴打你人工高同時洗費都keep到低
西利

部車

2千

咩保險1年9600

返工一星期已經身心都好攰 我諗我未必做到返freelance
加上自己無咩技能可以freelance

你都岩 成日諗住免煩 買就算 沖應該可以一個月慳百幾蚊
但我成日又諗 一個月慳百幾 又有咩意義

樣樣野都慳d
拎去all in voo
可以早幾年退休

香港湊親客都應該值30以上 因為啲客太閪

每個weekend食千幾蚊已經無左

幫人補習呢?

IT 行好細架炸, 你次次2年就走, hr 見你cv 花哂, 咁jumpy, 多數唔考慮.

出面出名嘅mnc 都唔鍾意jumpy 嘅candidates, 你每次走, hr 又要做野, 同事又要執你手尾. 次次2 年, 當你轉到無人再請人, 你就知道點解唔好咁jumpy, 間公司岩嘅, 就做落去, 有時同事,老細太西, 俾你高人工都唔好受

磚頭係？

應該屋企有米嗰個，象徵性嘅比

食咩個個星期千幾

話唔定都一路升嘅
早日儲多d投資
好過部份人思維係慳得小小有乜用
or 慳黎買樓供30年咁就成世

每個月跨欄
慳千幾

屋企人比左幾多首期先可以供5k一個月

窮gym 撚真係慘
每月奶粉錢 500
會籍200
之後一日要食夠幾餐
唔可以好似上面班巴打咁 求其煮個麵 食個包就一餐
每個月都洗多 千幾

20k月入

1000 mpf
3000 家用
1000 車費
2000 還學債
500 電話費 Spotify Netflix
1500 平日飯錢+假期聚會

其實乜都冇做已經冇左一半人工

放低書包十幾年 無謂誤人子弟

力威健身 要二百一個月？

家用$5000
交通$400
飲食$400
電話費$200
水電煤$500

唔洗比家用既話每個月洗千幾蚊咋

我每個月會出200請班徒弟叫雞
等佢地可以健下個心

叫一個 再一人拮一下？

一日兩餐，間唔中出去食下野，冇特別燒錢喜好，weekend 拍拖都食平野。

以前起屋果D 磚頭，姐係而家既石屎

如果幾十歲就算啦

諗下點投資

我都冇嫁，大學都讀唔到 屋企又窮

冇錢早午餐食成$2400係咩玩法

早餐咖啡自己沖$1日，排包食三日$5
午餐，超力米粉x2 , 加雪菜肉絲罐頭 $15
晚餐，叉燒飯，自己煎隻旦 , $30
全日控制係 $60 樓下，$1800
飯局控制一個月兩至三餐，全月 $2500 其實唔難

咁樣食法 幾耐會癲

搵32k
家用6k
日常使費（食飯交通買野）4k
學債3k
儲 19k

係咪理解為基建基金？

咁我都識少少 不過本金唔大

唔用icloud
學自己剪頭髮

唔交保險
交稅用咗父母免稅額同mpf 扣稅未？
搭車有冇拎交通津貼？
收工就返屋企食
唔用iCloud 唔睇Netflix
唔食零食，飲水
去速剪剪髮

月儲10k
月洗8k
月用5k

月洗同月用 有咩分別

月用 = 管理費、水電煤、電話
月洗 = 零用錢，拍拖、吃喝玩樂買

個個一開始本金都唔大

咁你都比係你on9姐

平有平拍，我識個揾17k養埋老婆，唔使老婆返工

月入得15k
儲錢3-4K
車費幾百 鐵綠卡 巴正價
上網用支移動 84
返工食晏 500
家用3k
剩返嘅都用係女友身上

拍拖1千究竟咩概念

你份咩保險?

有個朋友搵萬中
每月花費4-5000拍拖

好心搵10k就帶飯啦，每個月起碼慳成千

想當年自己揀既 危疾意外醫療人壽

車錢$40*22=880
午餐$60*22=1320

total 2200。

食屋企住屋企，冇其他洗費。

巴打 希望可以幫到你

保險$800

交稅$600

搭車$1000

食飯早午晚三餐食麵包算啦，$1000

電話費 icloud 蘋果 netflix $400‹-------- 留電話費其他都可以唔洗用， icloud 資料入返電腦 電腦，唔睇netflix嘅時間 搵多份part time

零食野飲$500‹----帶水啦
剪頭髮‹------- 三個月剪一次 每次剃到好短

香港極限生存

月入~16k ( 連埋份part time）
食飯 500（早餐自己 午餐晚餐屋企嘅 ）
搭車 800 （加埋part time）
上網+電話費 98
零食飲嘢 300
雜費剪頭髮衫褲 160 （三個月剪一次， 衫褲 係親戚畀）
拍拖 2000
家用 9500 （負責交租）

辛苦曬 大家都係同病相憐 ching

點解你地個個咁大洗

我48k，實收46.5k
月洗2-3k
6k家用

每個月儲38-40k

食下飯（100$餐）打下機 睇下電視 有時行下山咁，
拍左咁耐咩行街睇戲都厭啦。

月入 21K

每個月既自己所有洗費都係講緊～6K搞掂

但家用要8.5K

有時某個月洗多小小真係會儲唔到錢

月入 24000
供樓 15000
管理費 1400
家用 3000
有淨包晒全部 交通 飲食 娛樂

你除開交稅都要1千一個月啦

有無錢淨

用綠卡答車 長遠慳好多架

老婆咪有

張叫雞錢all in利記波膽 2:0 2:1

用心愛護老婆

交稅600一個月咁撚多？

月入48K
一個月用 4500

同你差唔多。
月入$40K，唔駛比家用，一個月用$3000左右，無拍拖就用好少錢。

自僱

收入4~5萬左右一個月
計晒一個月應該用15000以下

比個朋友問我儲錢黎做咩，我都答唔出
有冇高人指點下

一睇就明點解樓主咁多負皮

應該條女倒貼拍拖成皮
巴打可能靚仔黎

FG 16K
1500-2000 娛樂包雜費
2000 買餸 主要買扒
NO家用

但我一個月要比成18k家用

15k人工

行返工
12k租水電
4k食
3k娛樂
1k日用
2k家用

未死

地盤打雜得20K想死

月入12开月洗9k

月入15500

MPF：775
Saving plan 加醫保：4200
車費： 500
食：2400
電話費加Netflix: 237
幫屋企買日用品：1500

大約每月有5500 淨

少少錢買股票

個個月去玩足仔都唔見4-5k啦

點解咁多巴打搵3/4/5/6萬蚊但容忍到自己洗3/4000蚊一個月

我都唔明 有時食餐好少少 都講緊一百二百

搵緊37k 同有d 被動收入

我餐餐都食緊依個價
晚餐既話

4k 食飯？

因為人地有目標囉，一係想買樓，一係想早d退休囉

月入～5萬
支出如下 約2萬

供樓3500
家用5000
管理費900
水電300
寬頻200
手機200
交通700
食飯1k
剪頭髮140
娛樂同其他雜費 3-4K

搵5萬5
2萬4 供樓
1 萬幫女朋友供樓
家用8千
保險3千
開支一個月5千
仲有5千留黎交稅
發覺十年前萬幾同而家搵5萬幾生活都係洗5-6千一個月都

一日三餐
35＋50＋80=165
一個月都過4k
計少左

我都儲緊錢 買樓
一個月儲25k
我搵得37k 唔多唔少都關自己努力事既

我覺得要取個平衡

1000 蚊食飯

係咪日日去OK 食營多...

無需要使咁多就唔洗

車錢 - $20 x 20 = $400
番工食飯 - 午餐~$50 x 20 = $1000 早餐~$30x20 = $600
剪頭髮 - $150
同frd出街食飯一個月2次 - $500
加埋買衫褲鞋，一個月夾埋$3000以下

我40K儲24K
黎緊45K人工儲27K

都仲有20k 洗 夠啦

唔洗煩樓既問題 的確呢個數都幾好洗

供樓 3500
一黎有樓 二黎供咁少 人生贏家

負數頂到幾耐

幫女友供樓
有冇諗過可能會分手

咁其餘十日 同埋夜晚個餐呢
唔洗交稅 保費 電話費
有無訂kkbox netflix league pass 英超
馬會 六合彩？

18k人工
mpf 900
電話費170
交通費350-400
家用5500
學車2000
食飯400-500
如果學日文700
其他雜費100

唔加人工唔買樓唔通漲計食多一百幾十年都無問題

家用$5000（父母深黃）
食飯 $2000 內
覆診$1300
其他（例如進修、捐錢）$2000上

上月xmas又多人生日買禮物洗突咗
今個月唔會洗錢

36k

～14K供樓差餉管理費水電煤
～4K還債
~ 5K家用
～1K學野
～2K拍拖
~ 0.5K養貓
～0.5K Netflix Spotify iCloud 電話費

其餘屋企食
電話費 - $90
英超睇stream
稅一年幾千啦
唔賭

18k
家用4k
車費780 (全九巴月票 大西北公屋L騎牛返工)
月供股票1k
Netflix+Moov+電話費 400
篤波 1.5k
其他娛樂(飲野唱k) 1K
剩低有咁上下多餘錢all in 美股

餓得起發唔起

人工40-50%左右

24k 人工

老強 1200
家用2500
交通 600
返工食飯 1320
剪頭髮 230
電話費 200
月供股票 8000-10000
儲 5000-7000
剩低娛樂 飯聚 裝身 其他雜項 2950 有剩再儲埋去

真心唔明， 上面咁多疑似真係低收入嘅人， 總係買好多保險？

普遍人都有買月供過千既保險？ 還定是普遍低收入人士相信保險幫到自己？

月供 so far咩return

係 流動現金少
依家儲番多D 等有機會可以買貨

你可以因應供緊個堆股票平貴 再決定需唔需要加碼

無計股息 就岩岩好打和
大貓扣番曬我正數個堆
不過無供大貓了
初初學玩股票諗住佢無死 依家當收碎股或股息算

計埋 有無5%一年

留名

利申：人生上流組

30k
6k 家用
800 搭車
0 帶飯
800 gym
800 miscellaneous
儲 ~2萬

呢個真，因為人工低，一下唔好彩就可以打殘你積蓄，所以要買保障

買份住院 加危疾 好平姐 一年幾千 少少錢當買個保障

但個d 又包依樣個樣 又投資 又儲蓄成分 就不了

FG 21k
5k 家用，老母定期
600 車錢
3000 食+玩
600 月供基金
剩下就股票加自己定期

12000
單身 住屋企
交通 500
家用 2000
食早午晚 3500
買衫 2000
娛樂 1500

32k
保險 1200
塔車 100 綠卡黨鐵
食 3500左右
雜費 500
家用 4000
應酬 1000左右
裝身 1000左右
零食野飲 500

其實去政府醫算啦，真係重病私家都唔敢醫你啦。
每月儲500蚊買2800當保險好過真係買危疾啦
保險d條款又kai，買危疾都未必幫到手。

政府醫院 分分鐘細病排撚到變絕症

65K, 4K food, 3K housing, 2 - 2K shopping, 錢儲落好似無意思, 投資唔識唔想去學, 唔想買樓, 份人好懶

飲唇茶

上年食公司d 飯盒 20蚊個
頂左一年 發現真係好難食

今年決定左日日去隔離食大快活 （得 2間快餐店 另一間藍）

其實都係洗多幾百蚊一個月

有時爭幾百就算 下下去到只係維持生存模式好難頂

當人工15-20k
其實一個毒撚唔拍拖唔social唔裝身
除左基本開支，家用，醫保同小小流動資金
將所有剩低既all in股票得唔得？

13k
家用2000
搭車1500
食飯3000
月儲3500
衫褲鞋襪玩具3000

3個月去一次旅行
姐係月月清

14k
食飯 1.5k
車費 300-350
還grand loan 2.4k
家用 2k
雜費預 1k-2k

另外會拎少少買下股票基金

我自己覺得保險係要分開買
人壽還人壽，醫療還醫療，儲蓄就唔好買真係on9
乜都有嗰啲就真係戇鳩
要用嗰時保又保唔足，保額又唔夠

True 生存mode真係好難接受

習慣
無咩要求
可以求其食求其著求其買
並唔係特別慳
已經係想食咩就食咩
利申 搵32k 自己使費3-4k

乜而家月入40,50k都叫低收入
供得起樓嘅都無資格叫自己低收入

樓上60k 叫低收入
笑撚死
旨在入嚟曬命

越多追求越難滿足
但收入又唔係幾何增長

當你試下洗大d你就返唔到轉頭
錢買到方便 買到享受 買到體驗

咩保？

食煙2k 師兄一日食一包多？

港奴大把人慳黎做樓奴

新蒲崗劏房我上年租$5500有大廈看更，但低層好嘈

你數口精得黎打得出呢一份咁有規劃既表我肯定你唔係低收入打工仔

月入70k
家用6k
早午餐100*20日=2k
晚餐番屋企食
搭車6k左右
剩番捐左一半比星火/612, 另一半就搵D黃店放低500蚊之後短跑逃走
已經半年

劏房5500$ 算正常喎
深水埗 100呎果啲

19FG 18k
家用5000
食野1000 (有時帶飯)
交通 綠卡
買衫+化妝品 2000

Master？

我原意開Post 係覺得自己20K叫低收入
不過每個人定義唔同

飲酒喎個位巴打包埋 飲酒一次都三幾百

但當你窮過 你就會覺得以前有錢洗盡好傻。
慳番一千幾百都好

香港貧富懸殊問題真係好嚴重，畀着第二啲國家或地區，呢啲咁嘅仆街政府一早被推翻倒台了。

收入兩萬
1k MPF
5k家用
5k儲
3千茶煙炮
其餘馬會娛樂費+個人洗費

唔係，degree

留言既可唔可以打埋歲數，大約就可以

家用接近4分1

但3000真係基本

27歲

如果俾2000，屋企人嘈到你拆天

租樓 $10000
MPF $1500
稅 $3000
保險 $2000
交通 $0
水電煤 $300
雜費 $1000
食 $3000

唔煙唔酒 其實都省返唔少

我呀哥2萬幾都係比3千 有時唔比

你已經唔洗比家用啦...
娛樂消遣個d cut咁d囉一係

水電煤咁多? 幾多人?

係未計 唔係唔洗比

習慣
慣左就唔會大洗左。

15000
車費 0
早晚餐 0
午餐 800
電話費 90
保險費 800

一年買一兩件衫 月均 20

兩個月剪次髮 月均 35

雜項 月均 100以內

月均洗 1800左右

27低薪垃圾
扣完老強15k
家用 0
早餐 20 * 30 = 600
午餐 40 * 30 = 1200
偶爾食貴啲
晚餐 屋企0
車費 30 * 30 = 900
上網 電話費 500
剪髮 250
netflix youtube premium 等雜項 200
娛樂 500
非經常性開支 就雙糧花紅包哂
每月儲10-11k

板間房會貴d
業主亂黎

真好
我已經返唔到轉頭了

搬啦！
邊可能咁多

到到板間房 都係咁

扣老強後18k
家用5000
交通1000-1200
衣食2000-3000
雜費500
其他儲起/投資

政府工 起薪24k
最近半年成日ot都冇時間洗錢

黑警?

oh～sorry 眼殘左

28k
家用5k
供樓14k
食飯$1500
交通$600
寬頻&電話$230

唔垃圾啦，每個月儲到成萬蚊，唔係個個做到

搵28k 但14k供樓 好似慘左d

咁未計老婆果份
就算唔供都要租啦 條數咪一樣

住屋問題 係最核心

~13000
家用2000
還學貸1000
保險2500
學日文1200
車費+搭車500
睇中醫~1000

逼自己每個月淨係用10k
淨返嘅儲蓄
唔敢想像拍拖要洗多幾多錢
黎緊一兩年都唔想拍拖
又要俾我姊話我俾得少家用
cls 仲點俾多啲呀 佢都onL9

2500保險
肯定係連儲蓄個隻啦。

早餐$20
搭車($1.9 + $4.4 ) *2
lunch $30 用app有優惠

一個working days用$60 多d

放假就唔定

$13500
Mpf :800
早餐22 午餐60 晚餐食屋企
(22+60)x30 = 2460
平日交通 9.2 假日宅
9.2x20=184
結餘 10056

點解係計多定少
香港人真係好撚On9
比一半糧先叫孝順？
比一兩千叫不孝？

人地搵多你一倍但未必每個月草到一皮野
對我黎講你已經好成功

絲打你好，今年幾歲呀，可以儲多啲錢WOR

比3000都儲到8000算好勁

佢食煙飲酒飽，同食飯一樣消費

煙好難戒到 只能節制下冇食咁多

20k，扣老強實收19k
基金1000
保險1000
家用4000
供股2000
儲蓄2000
車費1000

剩8k都係飲飲食食，買game，拍拖出街

應該剩7k先岩，有1k係食煙

溝𡃁妹仲慳過你叫雞

搵19k

交通費 400

食飯 0 (帶飯)

家用 8000

電話費 350

賭 10000

結論 月月清

25k
月光族

收入25k
家用 8000
早餐 唔食
午餐 60x30=1800
晚餐 食屋企屋企
車費 0
電話費120
剪頭髮 自己剪
netflix 唔睇
零用錢1000
我應該算慳

收入 25k
家用 8000
早餐 500
午餐 2000
晚餐 1500
車費 800
電話費 120
上網 120
保險 1200
水電媒 300
結他 1100
雜費 1000

月供股票 6000
月儲 2000

成班［勇武］話退出 如果［狗］辭職會唔會周圍同人講？

法國好多巴絲真係只係生存緊

窮係咁架啦
無咁大個頂唔好戴咁大頂帽

儲到100萬都冇用，俾唔到首期。唔識投資，最多放定期多幾百蚊被動收入

收入30k
MPF: 1500
還grantloan: 2500 （還10年）
家用+水電：6000
食飯：1500
拍拖：2000-3000
車錢：800
蘋果/立場/星火：500
儲：15000
———————————————————
淨：200

未計自己買野/交卡數
真係所淨無幾 要還埋卡數/買下自己野就儲更少
仲想搬出黎住 真係妄想

當你儲到15000一個月 keep住3年 都係得54萬

又唔好咁，慢慢儲，我依家都儲晒落定期，每個月收息3-4K，話多唔多，都夠消費娛樂。

不撚得了

求撚其2800都有3厘啦，咪咁懶

直接去客務中心話買長者咭就得

30k

家用4K
Gym + 補充品 1k
食野2-3k
生活費2k
保險+電話費netflixspotify 2k
搭車1k
供股10k

fg
18k basic salary
2k 家用
6k 月供
0.5k 食 （一至五中午帶飯，夜晚屋企）
0.3k 交通
2k 雜項 （旅行/買衫....）
唔計月供 月儲8k

23k儲到萬一
利申只比千幾蚊家用

有500係on9儲蓄
2000係月供基金

24
係咪想sell我 不了

24要買咩保險成2500

2000月供基金
500先係on9銀行儲蓄保險

不是，咁後生就識諗真好，可以做人妻了

月供股票好過基金

兩公婆每人分別月入45000
每月剩3000

結論：窮人真係唔好生仔

最窮最慳錢嗰陣
唔計家用交稅MPF
月洗3000
保險0 賤命一條買咩保險啊
車費 過海返工最平 1000
食飯 500 中午帶飯 夜晚返屋企食 家用包咗痴阿媽餐 星期五先同同事朋友出去食餐好既
電話費 78
剩低嗰千零蚊咪買自己中意既嘢 或者儲夠3個月可以去salon剪染頭髮
cls唸起自己居然可以容忍過呢啲生活真係心酸

same 我就供完5年 3年後拎番d錢就算

如果你有個同你一樣儲咁多嘅另一半就差唔多

我老豆老母唔識諗 遲啲就要養埋佢地

鬼唔知 唔識搞 風險又高啲 冇本錢蝕

正因為你無乜可以蝕 先要玩

人地副身家厚你10倍就話唔洗搏姐

更何況月供股票根本唔可以用搏黎形容

依排都有睇下依啲資料
但都係多啲人工先搞
一樣還一樣

有計畫未

買盈富基金lor,覺得香港唔死既話

一直都有
等換到新工姐

咩黎 懶到只想做伸手黨

返工搵到既錢始終都係有限數

每個月返工出糧 望到份糧根本無曬感覺 用汗水換返黎 無咩值得高興

走唔出個comfort zone 點搵多d錢 google下啦
追蹤恆生指數既基金

我都明依個道理
但得萬幾蚊人工 唔死死地氣儲返段時間
哪來本錢投資？

剪一次頭髮都要150左右

股票市場真係多野搞
晏啲先search
如果好似玩大細咁簡單就好(雖然都可以好複雜

我淨係見到月入40K家用2K

玩大細咁簡單既野 咪姐係你輸既機率超過50% lo

你去買外匯就得

外匯又係點玩法

好啦 我一陣自己會search

買匯率升跌 例如美元對日元咁 不過貢桿 200-500倍 少少波動就贏輸好大

依啲都要有份大嘅本錢先玩到
我都係慢慢返工算

好少人大份錢玩ed

200-500倍貢桿wo 一輸就輸撚曬

咁最少要幾多先玩到先

千零蚊掛

1.5k 保險
3k 家用
2k 食飯
0.5k坐車
0.25k 電話費上網費
0.5k 其他
——————————-
7.75k 左右一個月 唔計學野。。。

二世祖表示月入0 所以係低收入人士
洗費每月$10萬~$20萬
視乎果個月包左邊個明星同去邊度旅行而定

利申: 窮爸爸家庭出生

58k 都係高連登Fg少少

唔算低收入？

25k..月月清
已經好撚節省

自己+條女 2個人

20.5k 供股票
13k 家用
9.7k 供樓
3.6k 管理費
3k 車位牌費
1.3k 保險
1k 地租差餉
1k 水電煤
1.2k入油

0.6k netflix 電話 上網
0.8k 返工食lunch
3k 放假食lunch
7k 食夜晚

點會，要供/租樓？

小弟月入$20000-23000

保險$600
交稅$0
電單車油錢加隧道費加養車雜費$1200-1500
食飯早午晚，零食野飲加埋同朋友食飯$2500
電話費自由鳥 $120

剪頭髮剃光頭一年兩次，每次$30

一個月洗$5000左近

突然諗到
你老母我已經剃光頭，一個月都要洗5000

仲未計家庭支出

咩年紀

供樓 女人肯同我一半, 已經好撚感恩
家用好多, 搬左出去住一闊三大
由以前食m記, 宜家只係買排包分幾日食, 出街飲野已經改左帶水幾耐
搭車應唔搭就唔搭, 行多幾步
有時真係淨覺自己勉強生存緊

收入正職21k 副業4K 副副業 3K
家用2000
保險900
交通1800(公司大西北 住港島)
食飲 3000
月供股2000
雜費1200
同女友聯名草錢3000
草錢8000

月月清

家用仲多過供樓, 供左幾耐

3.6k管理費..

要供樓，節儉啲都合理，大把人都係咁。但緊拙到m 記都食唔到要食麵包，一touch wood有意外支出咪食都冇得食？風險管理做得唔係咁好喔

都有儲既, 喺哂個女人度囉

幾個月

估價插左20幾萬

正確嚟講係喺間樓到，食粥食飯睇佢。過幾年升左，大巴玩法，好過打工。跌得勁嘅，就係咁先。

24
副係教小朋友運動，玩左宜樣運動10幾年，未番正職前出國比賽
副副係玩夾公仔機

新樓真係撳住搶
我比緊$2.3/呎都覺得貴(比兩年前加左15%)

玩夾公仔機？

3.6K 當你兩蚊呎
咪1800呎?
定係講緊兩個單位

3個單位

順帶一提

好多有會所既樓都超過3蚊呎 非新樓計

新樓仲癲 特別係依家d蚊型樓 係得個會所大個d
去到4.5/5蚊都有

CLS 低收入POST你入嚟做乜

兩條友三層樓
計埋收租唔可以算低收入喇

總有曬命人

等我仲認真分享

本身都唔洗拍拖，錢方面會洗少左。

所以我咪無提自己收入

我交管理費姐
我名得一個 就係供緊個個

正常計啊下

8按出租既話 收租一定抵唔返供樓條數
扣埋管理費 2.5%租金回報都偷笑
當你普通5球樓細樓 2.5% 12萬5一年
供樓要around20萬一年

如果大單位租金回報更低d添

Call g五舊
得一次

拎買模型d錢去call多次

廿七

20k
月供股票10k
mpf 1k
家用4k
交通0.36k
午餐帶飯
飲食0.26k

每月3k 咪成球幾嘢

我都讀緊pt degree
進修好緊要

唔出奇
恆生好似做緊2.4%
一球本金 每個月都有兩三千

9皮都剩3000 供埋樓都唔會剩咁少啦呀嘛 養埋車？

車, 小朋友讀國際學校, 仲有樓
所剩無幾

要150萬？ 唔識計

咁唔怪得 國際學校

我做教育，實要啦

咩位? 巴打

三個單位，你同女朋友都做Bank ?

點3000每個月，你本金幾多

9萬喎

10500
食 3000
車費 400
家用 2500
自己洗費3000
雜費 1600

26歲 絲

$28,000 (強姦金後)

$4,000 租金
$2,500-$3,500飲食及娛樂(早午晚，主要帶飯，自己煮， 一個星期四至五日出去食好啲)
$1,400 保險
$1,200 grant loan
$400電話費上網費
$900 交通費
$10,000 月供股票

$6,000-$7,000 入Cash flow

一個月四至五日至岩

可能你嘅人生聽日就完呢？人生無常，屋企未有壓力嘅咪活在當下囉，有節制就得啦，有閒錢咪儲。

老師

不要提了
我媽人工係我4倍
成日俾佢笑鳩我笑到面黃

9萬都叫低收入，無撚月腦

TA

我負責交管理費
其中2層都係老母

4k 租都幾抵

係呀，但收入ok既

perm位教席難搵?

其實國際學校係咪真係咁必要?
月入90K供國際學校會唔會太勉強?
我讀書個年代 (都係十幾年前),國際學校感覺係大富大貴人家先讀得起

14000wo
ta又少假 人工又一般 學校有無話讀完升你

20K都叫低收入

好撚有米

其實我諗住讀完，再搵學校，本身呢間個經濟麻麻地。

27k 月入

Netflix 78
Apple Music 28
Ib 78
屋企上網 78
電話 158
食飯 1680
車費 1050
日常買垃垃雜雜 1800

正常情況下一個月4950 洗費

月儲15–22k
如果要去旅行/同朋友食飯就儲小d，有時又再交學費

讀master?

一日得56蚊飯錢，姐係返屋企晚飯啦，又唔比家用。

係啊！

單親家庭，屋企5兄弟姊妹，就算比都係一人比一兩千。不過我啊媽未退休，等佢退休先比。不過我都算仆街仔，除左出雙糧花紅個個月比兩千銀啊媽之外真係未比過錢佢洗。

廣告都有賣，比家用，留低嘅係一份心意，並唔係負擔。

無父母幹
畢業兩三年都係資產大約$300k
有撚用咩

我同男朋友住
佢比$6k
我比$4k

租金$10k 不過我地住個度其實唔合法

pt degree仲有半年完 好辛苦

屌 半年好撚快啦！ 不過讀pt冇時間識異性就真既

我做左3年野 交曬pt degree學費
得番200k C打你好勁

係呀 吊 靠自己

當你睇下一個茶記都五十幾蚊
就知20000係垃圾

劏定係自私樓出租

你巴定絲 巴既話就主動d，周街都係女 女既話靚可以等人追，樣衰既話就......

Agger
香港地搵20k好撚慘
唔痴屋企住一定要住劏房

其實大快活仲平
返工會食 連嘢飲都係39

我做左7~8年野先得500K

但都叫屋企有層供斷私樓既

我低過你,要去自殺先
利申: 近期股票升一浪執左140K左右

20幾歲 買股 淨係買d 老人股收息 係咪好on 9

係
你冇10M都唔好諗收息呢2個字
講完

正股

正職 18~20k（視乎OT幾耐）
Freelance + 副業 7~11k

Home office 住屋企 唔洗畀家用
同另一半又慳（通常出街睇戲+好少食咩貴嘢）
保險 電話費 食飯 娛樂 交通 做gym 夾埋唔過3k
計埋間中交下水電煤 買supplement、日用品、衫、護膚品 etc 就每個月平均洗多兩三千左右

2018>27>981
今轉有D好運,一隻隻轉完倉第二日即升
呢一浪食埋每隻時間升浪差

諗住慢慢儲被動收入

幾年前我畢業嗰陣搵2萬
嗰陣覺得好好洗
因為無儲錢既概念同埋逼切性
一知道要儲錢就覺得多多都唔夠咁

剪頭髮用5百。你個頭係金造？

連登多小學雞

我同你收入差不多兩皮多多少
每個月俾埋家用都草到一皮
同你分別最大，我係自己煮飯每個月2000$左右，坐車就唔過400，返工近。再減支出就冇意思，已經好基本，再低就好辛苦，諗吓點增值儲咗既好過錢

我都覺得減無可減 可以減到六千既

6千 都叫不過不失呀

睇呢個po發現香港真係冇窮人
閒閒地每個都月儲10k

其實都幾恐怖 凝住自己無乜交通飲食方面嘅支出應該會慳好多
但真係睇翻條數就發現都洗到五六千始終仲有少少物慾

Fg 17k
家用3k
月供6k
洗費4-5k左右
儲3-4k現金

早餐屋企食面包
Lunch 帶飯
夜晚間中岀街食

撘車每日來回$25左右

21k

家用5k
食飯1.5k
交通0.5k
雜費1k

月儲~13k

做左一年野
～21k人工

3k家用
～$100 Netflix + iCould
～$2000 食飯
～$1000買吓野

有時比家用仲多過自己支出

點解時下香港有物慾都好似係錯

剩係識搵錢唔識洗錢又真係無意思嘅唔好搞到入不敷支就無乜問題

夜晚番屋企食

食個飯 七十蚊 坐好少少 都好似有罪